昨稱到找換店期間遭劫過百萬 警方揭屬自編自導拘8人

2019-05-21 HKT 21:37
分享工具 facebook twitter
警方以涉嫌誤導警務人員、串謀行劫及非法禁錮，拘捕8名男子，指他們涉及昨日九龍城一宗懷疑自編自導自演的行劫案，其後因為分贓不均發生內訌，導致一名男子報稱在葵涌被非法禁錮的案件。

九龍城警區總督察呂思灝說，案中大部分人無業，亦有人從事貿易及運輸生意，他們會被通宵扣查，會循涉案者的財務狀況、欠債紀錄及會否監守自盜等方向調查，不排除有進一步的拘捕行動，交由九龍城警區重案組接手調查。

警方說，一名男子昨日報案指，到找換店期間被行劫，遭搶去178萬元，警方懷疑是有人自編自導自演劫案，安排同黨打劫自己，再設局中局，並無放入宣稱的178萬元現金在被搶劫的公事包中。而賊人由於分贓不均而內訌，禁錮其中一名策劃人。

成班貪錢傻閪